%!TeX root=../apresentacao.tex
%("dica" para o editor de texto: este arquivo é parte de um documento maior)
% para saber mais: https://tex.stackexchange.com/q/78101/183146

% Apague as duas linhas abaixo (elas servem apenas para gerar um
% aviso no arquivo PDF quando não há nenhum dado a imprimir) e
% insira aqui o conteúdo do seu trabalho. Tome por base o
% arquivo corpo-apresentacao.tex do diretório conteudo-exemplo
% para a definição do título, autoria etc. e estrutura da
% apresentação.

%\input{extras/aviso-conteudo}
%\avisoApresentacao

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% METADADOS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title[Linux Device Driver Development]{Linux Device Driver Development}
\subtitle{A participant-observer case study}

\author[Marcelo]{Marcelo Schmitt}

\institute[USP]{\textbf{Orientador: Paulo Meirelles}
\\\textbf{Coorientador: Fabio Kon}
}

%\date{Dezembro 02, 2019}
\date{2 de dezembro de 2019}

% Coloca a imagem no fundo da página de título
%\bgimage{\includegraphics[width=\paperwidth]{fundo_predios_e_grafo}}

% Logotipos no rodapé da página de título
\logos{
  \hfil\hfil\includegraphics[width=.1\textwidth]{usp-logo}\hfil%
%  \raisebox{-.0103\paperheight}{\includegraphics[height=.0932\paperheight]{interscity-logo}}\hfil%
  \raisebox{-.033\paperheight}{\includegraphics[width=.07\textwidth,trim=0 230 0 0,clip]{ime-logo}}\hfil\hfil
}

% O slide de sumário pode ser dividido em colunas; o parâmetro
% determina após qual o número da seção fazer a quebra de coluna
% (use zero para uma coluna ou simplesmente omita este comando).
\toccolumns{4}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% INÍCIO DA APRESENTAÇÃO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% É complicado colocar uma imagem de fundo, os logos das agências e
% o conteúdo "normal" do slide de título sem que as coisas fiquem
% bagunçadas, então definimos um comando para gerar o slide de título
\customtitlepage

% Slide com o qrcode
%\showqrcode

\begin{frame}{Visão Geral}
  \overview
\end{frame}

\section{Introdução}

\begin{frame}{Introdução}

  \begin{itemize}
    \item Linux é software livre
    \item O cógigo fonte é organizado em subsistemas
    \item Uma das principais funções do kernel é gerenciar hardware
    \item Drivers lidam ``diretamente'' com o hardware
  \end{itemize}

\end{frame}

\section{O Subsistema de IIO}

\begin{frame}{O Subsistema de IIO (Industrial Input Output)}

  O subsistema de IIO tem como objetivo prover suporte a dispositivos que são, de
  alguma forma, conversores analógico digital ou digital analógico.

  Alguns dispositivos enquadrados nessas categorias são: 
  \begin{itemize}
    \item acelerômetros
    \item magnetômetros
    \item sensores de temperatura
    \item sensores de luminosidade
    \item etc.
  \end{itemize}
  Dispositivos podem prover mais de 100 milhões medições por segundo.\\
  API própria para facilitar o desenvolvimento de drivers.\\
  Comunicação direta, ou quase direta, com o hardware.

\end{frame}

\begin{frame}{IIO no Kernel}

\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{iio_block_view}

\end{frame}

\section{O AD7292}

\begin{frame}{AD7292}

  \begin{itemize}
    \item Circuito integrado com ADC, DACs, Sensor de Temperatura, e GPIOs
    %\item 150 kSPS, quando sensor de temperatura está habilitado
    %\item 625 kSPS, com o sensor de temperatura desligado
    \item Até 625 kSPS
    \item Aplicações
      \begin{itemize}
        %\item %Base station power amplifier (PA) monitoring and control
        %\item %RF control loops
        %\item %Optical communication system control
        %\item %General-purpose system monitoring and control
        \item Monitoramento e controle do amplificador de potência em estações base
        \item Loops de controle de rádio frequência
        \item Controle de sistemas de comunicação optica
        \item Monitoramente e controle de sistemas de propósito geral
      \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Objetivo}
  Desenvolver um driver para dispositivos AD7292.
\end{frame}

\section{Execução do Trabalho}

\begin{frame}{Execução do Trabalho}
  \begin{itemize}
    \item Leitura do datasheet do AD7292
    \item Leitura do código fonte de drivers do subsistema de IIO
    \item Revisões de código de outros desenvolvedores do kernel Linux
    \item Leitura de livros sobre desnvolvimento no kernel Linux
    \item Leitura da documentação do kernel Linux
    \item Consulta a sites and blogs
    \item Conversas com membros da comunidade local
    \item Testes na placa de avaliação do AD7292
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Resultado}

\begin{frame}{Upstream}
  Uma versão inicial do driver para o AD7292 foi aceita pela comunidade e estará
  disponível a partir das próximas versões do kernel Linux. Em seu estado atual, o
  driver permite tomar medidas de tensão a partir dos canais de entrada analógica
  do CI. 

  \textbf{iio: adc: Add driver support for AD7292} \\
  \textbf{dt-bindings: iio: adc: Add dt-schema for AD7292}
\end{frame}

\begin{frame}{Teste na placa de avaliação}

\centering
\includegraphics[width=.5\textwidth]{ad7292-eval-board}

\end{frame}

\section{Conclusão e Trabalhos Futuros}

\begin{frame}{Conclusão e Trabalhos Futuros}

  Funciona, mas falta fazer muita coisa ainda:

  \begin{itemize}
    \item Leituras do ADC devem verificar o estado do pino de ocupado% (BUSY)
    \item Adicionar suporte a leituras de temperatura
    \item Adicionar suporte à operação dos DACs
    \item Adicionar suporte a customização das configurações de operação
    \item Adicionar suporte a alarme e funções customizadas de GPIO
    \item Implementar leituras contínuas em modo triggered buffer
  \end{itemize}

\end{frame}

\section{Referências}

\begin{frame}[allowframebreaks]{References}
  \nocite{ad7292-datasheet:analog, IIO-wiki:analog, 10-years-of-IIO:JonathanCameron}
  \printbibliography
\end{frame}

\appendix

\begin{frame}{Extra info}
  Obrigado!
\end{frame}
